傳罵習近平「畜生」觸怒龍顏消失公眾視野2個月 知情人士：中共建議馬雲留在国內

邊個話佢唔係畜牲？

冇咩好睇得過內部崩解。

錯，係畜生不如

間公司比人搞到咁，仲係傳

誠哥既時代已經過去
不過你仲早死過誠哥

唔識得靜靜地贏嘅後果

阿里巴巴蒙難 老謝：「想起雍正誅殺年羹堯，馬雲不妙」

阿里巴巴「被收割」 中國官媒：為了網路行業好

一介庶民膽敢令龍顏大怒, 有損国威

有咩可以二百里山路不換肩？

畜生

馬雲係人才,但可惜生係中國

唔係十里咋咩

就算充公晒所有財產
外資還是繼續投資
都未驚過

好快又會跌親

人你老味, 佢都係奶中共先做到咁大

好快被自殺

當你邊撚講扮專家話香港後生固步自封，應該有變革精神擁抱支國

緊係嬲喇 明明係雜種黎

馬雲唔係好撚串架咩再有錢咪又係狗

2013年10月18日，馬雲來港出席記者會語錄

「李嘉誠時代已過去」依句唔駛解釋 ，不過補充，李嘉誠私人持有Horizons Ventures，喺馬雲不停發表偉論前，已低調投資Skype, Deepmind, Siri, Facebook, Spotify, Zoom, Impossible Food。佢嘅時代或者真係已經過去，但係佢一直喺時代入面發揮力量；而有人，好大機會因為得罪黨，得罪當今聖上，可能淹沒於時代之中。

「不是馬化騰（騰訊創辦人）特別厲害，我更沒甚麼，而是時代厲害，我們只是順應互聯網的潮流而崛起」」

前兩句非常正確，後兩句錯晒。唔係時代厲害，係「時代革命」。同埋，崛起唔係順應時代，而係黨幫你哋擋晒外國企業，製造環境等你哋可以玩晒成隻公雞市場，壯大咗實力先出去世界打天下幫黨做嘢。

試吓當年一開始唔禁唔設限制，俾ICQ, Twitter, eBay, PayPal, MySpace, Facebook, Amazon 自由進入。睇吓崇洋嘅生物會點選擇？佢哋會去Amazon 買外國勢力奶粉定去淘寶買。

馬化騰就一直都好清醒，所以一直極低調。

咁又係唔啱，侮辱啲畜牲

馬雲的確係有罪
罪名:侮辱咗畜生

應該俾人監視
仲要無得出國
成間公司俾中共控制

咁大個商業帝國，點樣靜靜地贏

其他國家嘅富豪就可以咁坦白，你唔得架

侮辱咗畜生

+x咪靜靜地走資囉

言論自由-1

馬化騰低調極都俾人食左間公司

二百斤麥子
十里山路不換肩

會罵習近平，已經比好多中國人優勝

馬手足

佢做乜鳩鬧雜種畜生

+x本身同親戚(最親果批)都唔喺豬那
幾時都可以黎一場説走就走嘅旅行

定係十斤麥子，二百里山路不換肩？

就係係中國無人才佢先出到頭

如果佢係外國唔會有幾巴閉

人冇事已經好叻仔架啦

我唔信馬雲夠膽咁講
不過是但啦
反正佢都差唔多夠鐘上路

佢只係夠運比係前朝選中，國家配合下（口講係民營）嘅國企領導人，你估佢有可能靠自己係一個獨裁專制國度下，任鳩佢玩網絡營銷，仲玩埋支付系統？

新皇帝上台，郁梗前朝人時，佢仲寸柒柒，死梗。

本身都唔係靠自己啦
比你獨大唔洗照顧返黨員？

習近平係畜牲
衰撚過狗
支那賤畜
吹呀？

手足

罵佢畜生咁溫和？

支持馬雲打撚死隻畜生

香港永久居居黎架喎，港府唔出聲既

居民*

用龍顏呢啲字眼猶如用阿爺叫支央一樣
表面反共反獨裁, 潛意識奶共奶過保蝗黨

成個post除左馬雲夠膽鬧雜總係畜生之外，就係連馬雲都比連登仔睇到一無是處

馬化騰一直都跟足規距玩，所以到最後佢唔會比中共煮

唸起太平天國 楊秀清 挑戰洪秀全

但楊秀清 勁過 馬雲十幾皮

習近平是畜生

馬雲手足

皇上都敢罵

該當何罪

人你老母！呢啲垃圾出撚到中國味又係屎一舊，仲有想問你佢條撚樣才撚咗喺邊？

見到畜牲以為講緊

search from google

支持係天安門公開斬左佢刁大大都敢辱

好快支那内戰,佢有後台先夠膽鬧

淘寶依家算唔算黃？

佢有冇講過唔係重點啦
重點係中國而家要收你皮 明割你韭菜

正常爛船都有三斤釘
不過國產船偷工減料

佢自資拍果功夫電影入邊既佢就真係人材喇 係厚面皮方面

馬雲豪言指李嘉誠年代已經過去

馬雲說：“這是互聯網的時代，不再屬於李嘉誠了。李嘉誠在他那個時代，真的很不錯，但現在已不可能出現另一個李嘉誠……10年之間4大家族（李嘉誠的長和系、郭氏家族的新鴻基地產、鄭裕彤的新世界及李兆基的恆基兆業），市值都不及騰訊加上阿里。”

今年晉身福布斯中國富豪榜第8位、身家545億港元的馬雲，以一身粉藍素服與記者輕鬆交談。對於今年以來阿里巴巴爭議傳聞不斷，馬雲在短短個半小時內，向全港作出多次道歉，承認在溝通上不足，亦坦承在香港上市已畫上句號，“分手後重新了解”，希望大家可反思今次事件。

但記者似乎更有興趣了解他對香港“舊時代”4大家族的看法。馬雲說：“不是馬化騰（騰訊創辦人）特別厲害，我更沒什麼，而是時代厲害，我們只是順應互聯網的潮流而崛起”。現時四大家族上市旗艦市值接近9000億港元，但光是騰訊的市值已達8000億港元，馬雲並無虛言。

馬化騰目前持有騰訊約10%，情況與馬雲連同管理層持有阿里巴巴約一成股權非常相似，有記者問馬雲為何阿里巴巴不願參考騰訊模式在港上市，馬雲回應說：“你問Pony（馬化騰洋名），如果騰訊現在才上市，他一樣會遇到這個問題。騰訊2004年以每股3.7港元上市，現在超過400元，南非大股東很滿意，但誰敢擔保以後沒有問題，現在沒有，不等於將來沒有。”

馬雲對互聯網世界的急促發展深有感觸，“這世界誰也沒把握你能紅5年，解決你不敗、不老、不糊塗的唯一辦法，就是相信年輕人”。他指今天的世界是一個變化的世界，變化是每個人的機會。

某程度啱，香港已經唔係誠哥時代，因為人地已經去咗英國

建議留国....
佢有選擇權咩

馬雲對互聯網世界的急促發展深有感觸，“這世界誰也沒把握你能紅5年，解決你不敗、不老、不糊塗的唯一辦法，就是相信年輕人”。他指今天的世界是一個變化的世界，變化是每個人的機會。

咁其實佢都深明呢個道理既 有革命本質係到

咪傻啦 下一個到佢

傻啦 黨要收你皮 第二日你即刻要去訓街

人條撚咩 獨市生意 搵你去做你都賺大錢啦
係有料叫佢用支付寶去同paypal果堆鬥返轉先啦

習種畜牲

你暗示得十里不如畜生？

咁佢係一無是處
難道你當條on9神咁拜？

唔係中共唔俾外國企業入中國，等馬雲可以抄concept又冇對手，佢未必贏得咁爽